中國新刑法將施行：散布謠言可判7年

中國新刑法將施行：散布謠言可判7年

今年8月審議通過的《中華人民共和國刑法修正案（九）》將於11月1日起正式施行。新修訂的《刑法》將一些常見行為，比如在網絡發布假消息、國家考試中找人替考、虐待老幼病殘等首次列入刑事處罰範圍，最高可判處7年有期徒刑。

編造虛假的險情、疫情、災情、警情，在信息網絡或者其他媒體上傳播，或者明知是上述虛假信息，故意在信息網絡或者其他媒體上傳播，嚴重擾亂社會秩序的，處三年以下有期徒刑、拘役或者管制；造成嚴重後果的，處三年以上七年以下有期徒刑。

《刑法修正案（九）》增加條款

在此之前，「散布謠言」一般是依據《治安管理處罰法》來進行處罰，最多處以10日拘留。《刑法修正案（九）》將這一行為涉及「險情、疫情、災情、警情」時的最高刑期定為7年，大大加重了處罰力度。這一條新規中指出的「在信息網絡或者其他媒體上傳播」條文，也將使得中國網民在微博、微信等社交平台轉發一些消息時，就可能觸犯《刑法》。

中國高考、公務員考試中的作弊行為也越來越常見，修正案因此增加「在法律規定的國家考試中，組織作弊的」，最高可處以7年以下有期徒刑；而代替他人或者讓他人代替自己參加此類考試的，也將處拘役或者管制。

針對子女虐待老人、家長對孩子施暴等行為，修正案規定，監護人、看護人若有虐待未成年人、老年人、病人、殘疾人等行為，且情節惡劣的，最高處3年以下有期徒刑。這類行為此前一般只是進行批評教育或行政拘留。

中國近年來頻繁出現的醫療糾紛也使得本次修正案在「聚眾擾亂社會秩序」的範圍中，增加了「擾亂醫療活動」的罪名，對進行「醫鬧」（因不滿醫療效果而襲擊醫生）的首要分子，將處以3年以上7年以下有期徒刑。

此外，偽造、買賣駕照將最高處7年有期徒刑；襲擊執法的國家工作人員、警察等，私藏恐怖主義、極端主義圖書、音頻視頻資料等，都將最高處3年有期徒刑。

而修正案中新增的多條對律師行為的約束，也被外界認為是中國政府自7月起大規模抓捕、帶走、約談維權律師後，對「死磕派」律師的進一步限制。這些限制包括增加了「洩露依法不公開審理的案件中不應當公開的信息」的新罪名，以及「侮辱、誹謗、威脅司法工作人員或者訴訟參與人」、「有毀壞法庭設施，搶奪、損毀訴訟文書、證據等擾亂法庭秩序行為」等將面臨最高3年有期徒刑。

聲音
未經審核對某消息信以為真，若判其侵權，將審查的義務強加於普通人，在法律上就會妨礙公民的言論自由原則。當然，公民的後期義務在於，在得知是謠傳後，要主動刪除假消息。

上海新文匯律師事務所主任富敏榮

《刑法修正案（九）》第291條的規定，重在打擊擾亂社會秩序（包括網絡秩序），造成社會恐慌動盪的虛假信息，而這些信息也是有具體明確指向的，即編造虛假的「險情、疫情、災情、警情」，可見，並非所有發布造成一定影響的虛假網絡信息的，都要納入刑事處罰之中。

南京師範大學法學院教授李建明

化解「鬧庭」、「死磕」等現象應從規範司法行為、司法機關嚴格落實程序法、切實保障律師執業權利、推動律師行業自治做起，而非強化刑罰手段進行威懾。

法律學者徐昕

屌你啱啱好七年
司馬昭之心
係咪要重點宣傳下呢個

好撚仆街 條法例擺明針對香港
而且夾好晒刑期

共匪：
我可以修改逃犯條例，無問題

但我無話唔會立其他新例

文字獄都唔止，仲説話獄

到時所有論壇摺得

2015

咪就係回帶比你地知囉
屌樓主做乜鳩

先唔講送中，我係香港散報20xx世界沒日大陸都拉得？

唔多唔少，岩岩好7碌

即係除非官方肯認頭，唔係爆左豬瘟乜瘟九廿幾樣都唔講得

真係話咁易就可以番大陸受審

點定義謠言
我見到貿易戰之後講中國經濟會下行
會唔會比人捉

香港有9成人都中招

CCTVB 係咪可以收皮呀？

乜都話中国成為最大贏家

成個冚家剷黨都係大話精

又唔見佢哋有事。

如果我上百度散佈謠言係咪要引導上去

贏晒
就算你講事實
支那話係假
一樣可以拉鳩你

會
大陸邊有定義呢樣野，總之唱衰佢就係犯法

而家林鄭淨係話括免乜括免物
到時整條新罪就乜括免都冇用

即係乜都唔講得

文字獄

講事實變謠言

要兩邊都構成同一樣罪先
唔會誤導人(雖則擺明會搬龍門)

到時喺香港講真話都變謠言
只要係大陸 block 鳩哂嘅新聞 (64, 黃秋生, 反送中, 雨傘) 你講出口, 你就係散布謠言

文字獄

7年咪夠送你上去囉

2015年

政府認可既先唔係謠言

錯，係明明講既係事實，佢都說你謠言，就拉得

邊個去證明你講既係事實

佢老味,夾到咁, 推爆佢啦

唉

連登9upper 末日

同共產黨講協議。

大寓言家伯伯走得太前

Share呀撚也末日

連登即時死一半人

度身訂造到咁，到底有幾需要回血

有時諗，咁想捉香港人去支那，會唔會係為咗內臟移植

七年

以言入罪👋

任何人在互聯網發放惡意虛假訊息，根據《刑事罪行條例》，一經定罪，最高被判監禁五年。

香港發放惡意虛假訊息都係刑事，咁即係可以上送中國啦?

地溝油~謠言
豬瘟~謠言
經濟下行~謠言
新沙士~謠言
豆腐渣~謠言
假疫苗~謠言
小學學歷~謠言

叫平反六四->判七年
叫天滅中共->判七年
叫非洲豬瘟->判七年
叫又有牛瘟->判七年

叫小熊維尼->判七年

痴撚線

食屎啦

擺明車馬的你上去洗頭
睇黎連登仔個個要比人的上去洗頭了

痴撚線
雖然2015既但明顯林鄭夾過先改做7年

呢條罪真係任中共吹
佢扮到冇豬瘟牛瘟唔比大陸人知
我地香港一講出黎佢就拉得你

唔單止謠言, 仲危害國家, 十碌八碌無走雞

咁搞法香港人可以當係難民未？

一般的看法，會認為謠言是一種據稱是真實但缺少證據的信息。

中共的看法，會認為謠言是一種與官方所公佈截然不同/有偏差的信息。

當我冇講過

推上熱門
等班人仲諗住6月9唔出黎 而家擺明莫需有你

新疆個啲又你謠言

所以咩改七年以上

你改七十年

分裂國家要坐80年

全體連登仔大陸旅行7年

8964 病豬

共產黨是最好的

咁要學郭紹傑

共產黨隨街屌死自己老母

好呀
過埋逃犯條例
邊條仆街廢老再share d假新聞
報驚拉晒佢地上去
攬炒

送終條例正式啟動！

唔知大陸係咪準備好哂高登營、連登營同面書營
到時真係25000里長征

2015年11月1日起正式施行

先知 唔知佢而家點

呢個要重點講返俾香港人知 即係以後吹下水都要俾人的返大陸

險情、疫情、災情、警情
即係講都唔講得，唔講就冇人知咩事啦，連多難興邦都唔玩，諗出o黎果個好撚醒喎，又贏

到時聽聞邊個邊個轉會都比人拉

咁講吓六四 佢地話冇發生過
係咪全部一齊食屎

2015年新聞...

因為佢地講嘅嘢就係事實

贏国啲報紙鳩吹就得

會
特別係你講對中國不利既事實

香港人口可以解決哂

一半正常人送上去之後活體解剖
黑市長做長有

CCP又可以再戰一百年

俾人當笑料笑足咁多年

老衲第一個被移交

今次唔關新聞定舊聞 , 係有條咁簡單嘅罪已經可以拉你返去

終國式謠言係指國家唔想你講出黎既事
並唔係指扭曲既事實

大獲了

要講中國 一定要用支那代替

因為中國從來唔認自己係支那

如果咁樣告，即係認中國係支那

雖然龍門係任佢搬

逃犯條例：
22. 叛變或於海上的船隻上所犯的任何叛變性的作為。

46. 協助、敎唆、慫使或促致他人犯本附表所述的罪行，或（作為犯本附表所述罪行的事實之前或之後的從犯）煽惑他人犯本附表所述的罪行，或企圖犯本附表所述的罪行。

刑事罪行條例：

第2(1)條定明任何人士有下述行為，即屬叛逆:-
(a) 殺死或傷害女皇陛下，或導致女皇陛下身體受傷害，或禁錮女皇陛下，或限制女皇陛下的活動；
(b) 意圖作出(a)段所述的作為，並以公開的作為表明該意圖；
(c) 向女皇陛下發動戰爭:
任何人叛逆，即屬犯罪，一經循公訴程序定罪，可處終身監禁。

第10條訂明任何人─
(1) 作出、企圖作出、準備作出或與任何人串謀作出具煽動意圖的作為；或
(2) 發表煽動文字；或
(3) 刊印、發布、出售、要約出售、分發、展示或複製煽動刊物；或
(4) 輸入煽動刊物(其本人無理由相信該刊物屬煽動刊物則除外)，
即屬煽動叛亂罪。

第9條列明煽動意圖是指意圖─
(1) 引起憎恨或藐視女皇陛下本人、其世襲繼承人或其他繼承人，或香港政府，或女皇陛下的領土其他部分的政府，或依法成立而受女皇陛下保護的領域的政府，或激起對其離叛；
(2) 激起女皇陛下子民或香港居民企圖不循合法途徑促致改變其他在香港的依法制定的事項;
(3) 引起對香港司法的憎恨、藐視或激起對其離叛；
(4) 引起女皇陛下子民間或香港居民間的不滿或離叛；
(5) 引起或加深香港不同階層居民間的惡感及敵意；
(6) 煽惑他人使用暴力；
(7) 慫使他人不守法或不服從合法命令。

《香港回歸條例》第6條修訂了《釋義及通則條例》(第1章)附表8，規定:
「1. 在任何條文中對女皇陛下、皇室、官方、英國政府或國務大臣(或相類名稱、詞語或詞句)的提述，在條文內容與以下所有權有關或涉及以下事務或關係的情況下，須解釋為對中華人民共和國或其他主管機關的提述」

邊個講豬瘟準備北上旅行7年啦

如果未死而家到佢笑

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

完美配合

林鄭正一死仆街

即時配合香港政府

有d 法律話改就改，幾多年起跟本無分別

岩岩好7年

西九直送大陸，有哂劇本

我就好奇點解微博搵唔到，原來2015年既新聞.....

得

大陸好多人已經係咁俾人捉左

係連登講已經捉得
唔洗百度

唔洗咩定義嘞, 老共想拉你, 你就係做謠 OK ?

1今日有謠言坐七年
2尋日咁啱建制派提高門檻至七年
3之前想配合埋刑事互相法律協議
4再之前中共通過訴訟法，允許中國可以缺席審訊

上網唱衰中共--->觸犯謠言罪---->符合七年門檻----->無需支那在場審訊直接判，配合刑事互相法律抄家--->香港人亡。

姐係話只要講事實（但不符合國策）就會中招
例如貿易戰美國贏緊都要話中國贏

六四晚會捉晒啲人番去

可以拉晒班廢老，成鳩日whatsapp放假消息

非我即敵，只要你唔企佢果邊唱好佢，佢一律當你係敵人

全部合法移交中共

賤到

行得正，企得正、唔做犯法野怕咩俾佢拉？

小力一推

再見連登仔

明哂

雖然係2015新聞
但配合埋引渡條例就唔係一般嘅賤

香港有言論自由？而家整個引渡法
仲要啱啱好坐七年
可以包括引渡條例入面睇你地仲言乜春

其實幾多年都係一樣，大陸點改都得，幾時改都得，最緊要係通過咗先，開咗個大門就點玩都得。

呢個係all or nothing

專登改做七年
可以直接判
叫你地自己郁手
比佢地睇你香港政府肯點樣奶春袋法

就算判終身先可以捉都無用

下下老屈你坐一世

生肉，一地都係生肉，豬嚟嘅

大陸d罪任噏

同以前香港不誠實使用電腦罪咁

本身3年或以上就可以引渡喎
改唔改做7年都係一鳩樣

擺明唔俾人揭露真相

同人講反條例係啱，但都要講返事實，唔係就好難說服人。所以唔好為屌而屌。

1. 宜家7年係要計香港刑期，唔係外國刑期。
2. 條例要係香港都係刑事先有得移送

Push

中共的看法，會認為謠言是一種對官方不利的信息。

Well very well

講真話都唔得

玩到咁盡？真係全面管治wo

CLS 完全配合
話冇夾過都唔信

到時再改香港啲例ok?一步一步嚟

呢條應該係針對將支那真實情況講出黎D告發者
比如有D地方有大天災，因為政府/金融消息影響到個市或者令人走支
應該一律都捉得
CLS

到時香港啲記者報大陸果啲天災死亡人數一過35就

64=謠言

死晒先岩

講多無謂69見啦

攪咁多野

最終目的就是

引渡所有 擁有獨立思考及聰明的香港人返中國大陸

因為中共匪好怕被這班人會聯合外國的勢力 一齊推翻中國共產黨

推

lm

根本睇住呢條例 而提升7年

痴撚線，擺撚明夾好晒

到底香港仲係唔係香港，我認識既香港唔係咁架

we7 d大字報拉唔拉

成件事好恐怖

果頭講完7年

大陸呢頭就改例變7年

擺明撚鳩香港人啦

上年大陸有單案有個學生比人屈精神病 送去精神病院 又灌藥 又打 又電 100幾日 好彩比佢打到電話先走到 以後香港人比大陸捉上去 告唔入都屈鳩你精神有問題 慢慢折磨你 大陸真係好變態

香港終於變中國殖民地

講20XX世界平安都拉得

屌
手機碌碌下禁錯制比左負皮
sor9ly

所以李家超所謂既讓步跟本呃鳩人

佢要做你
大陸隨時改法例話講粗口要判七年都拉得你

支爆唔講得？

咦呀爺 乜咁啱呀

先唔講送中，ching不如讀多啲書先

佢唔承認=謠言
仆你個街

一早就係啦，之前散佈呢d信息係判顛覆國家政權，依家攞正牌去捉人了，只要你講的信息與官方不符就係散播謠言，即使你知道官方虛報數字你都冇得出聲。
呢d就係所謂言論自由，到時逃犯條例通過，大家講呢d野就等住拉啦，仲夠膽講自己行得正企得正，你覺得有問題時是但講一句都可以入你罪呀on9

電腦大爆炸呀！！！

大陸最近應該密鑼緊鼓咁起緊監獄求其講句野都入喇

依家禁錯唔緊要，遲下禁錯講錯就拉鳩你

逃稅改做十年
今次你仲唔仆街?

會唔會賣股票都俾佢話 惡意沽空

講中共倒台都被送中

仲逃稅
過馬路衝紅燈都廿年啦

事實上係講真話會判七年，講假話先冇事

唔好天真嬌, 若果班廢老奶共, 佢鳩UP 啲乜都唔會係散布謠言

佢玩得呢d條例就預左會捉一大堆人，搵左地方興建大型監獄並唔出奇，唔係點樣去收容香港大量犯人

7年送得

共產黨打到來
香港九龍新界冇得避

講中左

邊個數臭共產黨就洗定個八月十五
仲要無限期追溯
大把高登仔同連登仔出事

自由心證

言論自由收皮了

乜都唔講都可以屈啦巴打

一定捉硬

呢單嘢香港01要跟跟佢

時間啱啱好，唔遲又唔早

Woho

廢老廢中最鍾意SHARE FAKE 圖

真係屌你個嘴
弱智都知for埋香港架喇，仲擺到明係捉政治犯

本人聲明
永遠跟黨走 父親娘親不及習總親